有無巴絲仲未搵到工（34）

話緊快就過左2021第一個月
希望新年假後大家都開始番緊工

唔多見有文職位
會唔會差到3月先會再有位

有機會
有無諗過做住其他工先算
而加D12,3k 連hold Degree既都係到搶
真係痴撚哂線

點止呢啲
識人做hr ，話有勁多冇做過野既師奶去見工
啲師奶一樣係十幾年前既大學生
仲要幾吃香咁話
公司貪啲師奶仔大女大又要供樓
有得壓價又唔會走
唉，好難搵

我諗而家出面D普通CLERK都係12-15K?
好少過20K?
同埋應該對象係中學~大專咋?
DEGREE其實唔應該向下食番CLERK位啦,之後好難上
除非個CLERK好重果個行業SKILL
反而見SHIPPING CLERK都仲有請緊

有撚得揀咩D公司開個clerk位做officer野

就算番個份工都係大家想做同接受到
唔係既話有工番都係日日想走既感覺
祝大家心想事成啦

最衰個死人TITLE
一個CLERK整死左條友
人地其他公司可以壓價, 同埋話你唔值幾多幾多錢
但實際就係迫你做OFFICER / ASST MGR果D野
所以話香港老闆仆街
真係搵大公司果D先正路番D冇咁搵笨

D大公司又眼角朝天

屌而家D clerk位, 12,13k都皇恩浩蕩呀屌佢老味,唉

19年fg, 究竟係咪唔好寫我9個月前做過3個月既clerk位(得12K)?

話請中學雞
我覺得唔止囉
分分鐘要D番緊15-17K既用12~14K請番佢

巴打中間真係冇其他野做過?
PT都冇?

冇呀唉屌

好撚肯定係而加出面個市咁撚樣點會驚請唔到人

錯在我入錯field入左果份工, 學歷要求又係中學grad就做得,

你失左9個月？
你想搵咩工咩？
最新果份關唔關你想搵果份嘅工事？

之前3個月果份, 同我目標既行業係唔關事
想入data / 少少programming果邊

3個月果份比人炒定自己辭？

比人炒=.=

最好唔好寫
大學有無intern 果啲？

因為我份intern幾年前, 跟住之後一直做飲食pt 做左幾年
cv真係冇野好寫, 咁點算

咁你由而家開始淨係搵呢隻既ENTRY位 (DATA. PROGRAM
佢地問你中間空檔係KEEP住搵工同埋少少PT生活費
SKIP左個3個月唔好講啦
人地問起唔同FIELD又知你比人炒真係好負面, 唔講好過講

或者自己去搵AGENT問下
人工UN 少少都考慮下起碼入岩FIELD先

總結下先
你19 grad
畢業後2020年頭搵到工
做左3個月比人炒左
而家空白期9個月

你見工會比人問 點解唔做同埋空白期做咩

如果你唔寫果3個月
你個故事就會變成
一年or more 無做嘢

咁至少比人問少一樣

個問題就變成解釋空白期only

有道理唔該晒

突破盲腸謝謝你

我覺得D工如果短過1年
有機會都唔點睇, 太短時間都唔預你學左D乜
變相都係由0開始白紙咁教

但係空白左成年, 我怕係睇CV時已西走既機會大左

agency打黎話聽日phone in再睇下有咩position岩我
又要填定d application form先
唔想特登俾錢去print出黎 但又要簽名 好on9

與其咁多擔心
不如試下搵到一份開左步先
之前個1年你係唔係都冇咩盡力搵先?
不過你都可以照話示威同埋疫情令你偏向唔敢周圍搵
只係揀好有興趣既但去唔到有OFFER既STAGE

同埋你空白左冇EXP可言
就SELL下自己興趣同決心
會唔會自己搵多左時間睇呢行有關既資料, 睇書?
或者期望想呢行有咩PATH可以行
盡量唔好比對方FOCUS你空白位
試多D先啦巴打

pdf有得簽名架嘛豬仔
就算唔簽只要你你send back既都收架

Lm

梗係唔寫
廢事壓價
問咪話翻下pt咁

我成日諗住d公司會expect我真簽名再scan返俾佢
ok我太on9

唉 完全冇intern CV冇乜野可以寫

照SEND CV , 人地肯IN 你,即係合資格,每次IN都當見埋尼次就唔驚

同我類似
中間返過下freelance

佢覺得你有料
可能翻翻下有其他offer

我就黎八個月失業
中間炒股維生
上份工翻左1年幾 自己走

初頭7 8月搵都有offer
但我picky 同埋果時股票搵到錢所以無accept
慢慢發覺越黎越難搵

我本身預6個月內搵到
而家extend 到8個月
2月尾都搵唔到 做洗碗算

屌有份工third in埋擺左勁多心機時間， 又好想做嗰份工，佢又講到實請咁，點個third in之後又冇消息，唉

我明你感受 我唯一好少少嘅係third in完有regret letter

我見佢講到實請咁又等人使，嗰陣我已經冇再apply其他工，份工做既野啲經驗去到英國又transferable
都唔知自己衰乜

上星期見完一份做飲品分銷嘅marketing，加埋兩次Interview搞左差唔多兩個鐘，仲未有電話。佢仲要話加埋見左幾十個，都唔知係套料定係真請

岩岩見到有份工opening
有啲興趣
開始有種諗法覺得都唔會請
唔想禁apply

有intern應該grad後揾工有優勢 點解會㨂做飲食pt嘅？

想知係咪好多人搵唔到ft都會apply pt做住先 定一直淨係集中搵長工？

睇吓你等唔等錢洗而決定？

冇野心嘅人做workhorse係幾好
萬零兩萬蚊文職其實要好多呢d人

得12,13k 真係寧願失業。。。

我覺得呢條問題真係on9,
如果hr係純粹想知下既話都ok,
有d hr好似好質疑你咁真係on9, 人人都有唔同情況同經歷邊有得一概而論, 唔係個個都一帆風順架屌佢老母

做大公司d閪位洗底
例如d 文職位 CS

點揀就睇你想做咩行業/職業

我做住私補捱住先
不過諗住長keep
當條後路都好

覺得我地既經歷好似
又係覺得自己worth better擺到停經都冇人要

我反而有少少興趣都send左先
橫掂係對家做篩選

一份cv都send唔出

呢個星期終於收到第一個call
但係佢7點半之後先搵我

佢地永遠覺得工駁工 無間斷做足40幾年先正常
想休息一排都係罪咁

10月尾諗住辭左份倉去做電工,但做唔黎,e家揾緊保安做

好想偷食啲師奶

真係太多人俾個武肺打亂晒人生

我就唔關事,單純個人廢

要不是武肺 我上一份工都唔會拖糧
而我都唔會因為咁裸辭
上一份工唔拖糧既話offer其實好好 又係我鐘意做既野

要不是武肺都冇咁多on9 duty
都冇咁多機會俾人屌到要裸辭

其實成team同事好好

No offence
覺得你無學歷走唔郁
反而易請

咁你讀U果幾年做過咩

做左3-4年都唔搵長工？
肯定會比人咁問

我都有apply過類似
佢打黎問一問野就完左

咁又係

師奶人生經驗豐富
教你點樣扑野嘛

仲好享受

樓主果個巴打老母
做茶水小姐
俾人偷食

如果本身份工人工唔低我覺得而家唔好辭住..

我覺得要簽完約先，因為呢個時勢都幾多公司反口

我就係其中一個例子繼續失業

而家好多彈弓手，真係簽咗先

係啊，話公司有人確診，recruitment 果度要暫時hold 住，遲啲再打比我

已經一個月啦，唔到我唔死心啦

屌佢老母 比個假希望我，仲以為過年前會有得番工

聽落好正常
會唔會真係未settle好？

但係我依家好急需搵份工，佢又晾住我，成個月黎一啲跟進都冇

好似jobsdb見過

我諗住呢D公司走左人一定唔會再請

要返pt了
返到去先send到

一齊加油！

係呢個時勢如果轉工
新offer比舊公司加多幾多%先合理？

呢啲濕鳩公司就算吧啦...

加你10%已經講到皇恩浩蕩呀咩時勢呀
要再多就會話你獅子開大口

唔係既， 我都轉工都加到25%

因為我真係見過

Reject offer la

呢個offer係我裸辭果排既事黎

幾多錢一個月？

N仔就辭職，不過嚟緊坐正

不過上年我仲係2020搵工post 大家加油

係咩職位呢

垃圾位

Aco?

一係無call
一係即黎兩個

上星期見咗份自己好想做嘅 到依加都無消息 都打定輸數 日日loop啲招聘網 loop到已經無咩可以send 勁頹廢

女人係鐘意請男人,BTW 下禮拜反個份係男人in

deisgn 係咪所有COURSE 都可以上大陸網學

同你一樣 等下又一日又一日
都無謂再呃自己

最近奴工處個網站唔知做乜鳩，勁多post都係要返支那嘅工

有 但個方向太散 自己係想搵PR 大學都有讀過 但冇教寫新聞稿 好多公司見到就會唔考慮

Ca

會係咁諗自己in果陣做得唔夠好 日日都期待佢會打黎 明知無機會 人都癲

電話都冇個
我再冇FT真係2年空白

成日諗返如果呢呢個位咁咁答會唔會有下文

政府個大灣區就業計劃

JOBSDB都見到有幾間話要番下深圳
CLS咩事而家

其實就算搵到份唔岩自己FIELD既FT
人地都當你空白
一係你索性有咩FT, 以後就做個行算

究竟有咩logistics類工岩做...
冇乜工係想做

電話都冇
想做下marketing assistant, clerk, admin打雜都冇

你幾歲
之前做咩？
咩學歷？

我諗而家做CLERK仔都要求你幾年EXP
係唔係要等武肺完左先有正常工番
雖然我覺得回不去了

我之前報SHIPPING CLERK
不過一見到應該15K左右真係唔開胃

我就係上一份係shipping, 但唔係做full set 好似乜都唔識咁

19GRAD
返過2份,一個月都冇銀
之後搵工到依家
依家岩岩先搵到份PT,落唔到CV既

今日2nd 一份，點知食左自己煮既早餐，落車已經想嘔。。
In得好差，又無左個機會

Clerk 位有15k唔係算高？
見好多entry job又係做clerk
得12至14k

有冇人試過佢 in 完你再出 post ad, 但最後都請左你

in 果陣講到明個位唔急住要人，所以可能係一路 in 一路post, 再睇下邊個最抵

15K CLERK睇埋你要求先
應該唔係比FRESH做 而係要幾年識某D行內野
一係做同SHIPPING有關要番夜SHIFT同OT
做撚到成隻狗先15K
小心唔好中伏

唔好入行，你會後悔

真，真係痴線，而家d價位

想搵buyer, puchasing
SEND極都冇回音

有無人試過in完等個幾禮拜都無消息然後索性打去問？

認同

千祈唔好做forwarder,會好後悔
一係做trading 一係做carrier

CARRIER同SHIPPING有分別???
我成日以為TRADING同SHIPPING好接近
報關果D

我就係好傻仔咁唔記得問 自呢次之後我會好好記住依加個心囉囉攣

Carrier 係船公司
Trading shipping其實係同一樣 （貨物持有人）
Forwarder係貨運代理

CLS，有幾年exp 先得15k

有啲見你啱要求又ok嘅會即時/過一兩日有offer，
有啲就扭扭擰擰，想見哂再揀再決定(好多時想俾蔗渣價錢買隻燒鵝)。

幾個星期就算啦

試過、不過都係hea覆你
緊係啦你有冇得撈佢點會care

仲有啲係執二攤
我上份工就係執二攤執返來
First choice果個簽約前又reject咗offer
HR懶得再重新做一次請人程序
就請咗我

我都係，呢份工係waiting list排第1食番個位
都幾好彩

試過比人暗示唔會請
btw 岩岩send左 email問一份3個星期見嘅工
問佢有冇咩意見可以比我
睇吓佢覆唔覆

點樣暗示？
我都想send email問 但佢得電話 諗緊星期一打去問 但我面皮薄

我果陣話其他有offer 但想做你果間多啲
佢覆我話短期內唔會落到決定請唔請
叫我唔好等佢地

Clerk你想有幾高人工

好驚 星期一first day返工20fg
完全同本身讀嘅科冇關
驚做唔黎

失業已經半個月，學下嘢先定搵工先

我都有呢個恐懼
In得好差，問既野我完全唔明
但唔知點解有offer
無收入一定要accept offer
但真係鄧我既未來同事慘

性格勝過能力

究竟讀酒店fg可以apply咩工

Marketing, pr, cs 同hotel本身對人嘅應該都啱

又新一星期

岩岩做完written test
識做晒 希望有回音啦

勞工處見過

老實講 11月中開始失業
我覺得我有抑鬱症 諗緊過多排搵唔到工可能會做傻事

唔好咁諗做傻事，試試問下朋友有冇工介紹

我明無嘢做係會亂諗嘢 完全明你感受 我都失咗業大半年 好抑鬱 見咁多份都無份請 放鬆啲繼續搵吓喇

出去行下啦

巴打請冷靜
而家呢個環境
呢個失業率
失業冇問題
週街都係
搵唔到工唔係你嘅能力
係而家各行各業都出曬問題
千祈唔好將個問題攬上身

Linkedin 有間叫galton voysey邀請我見工，伏唔伏

佢要追我都唔驚，真係做過怕咩

到底我得罪邊位巴打

見埋聽日果份
又變翻無interview狀態

就算佢講既係真
都係要個零幾個月先決定

佢講呢句說話都有啲希望

d agent打親黎都審犯咁

黎緊有份retail sales part time做住先
喺屋企困到悶 有野做下又有幾個錢去食下野

有offer了
各位巴絲要繼續加油

之前有份打黎phone in
話會約interview
結果今日已經repost 左

都算啦

多謝巴打解答

fg返緊超市pt輪班
一星期6日，9.5每日
想搵啲正正常常full time

之前上jobsdb,ctjobs,搵都要工作經驗
依家返依份勁攰同冇哂時間
點搞好
求指點

諗住起身有電話接
都係冇

巴打本身讀咩科？有無話想搵咩ft？
唔洗理jobs ad寫要經驗,大量sd cv試下有無反應先

我本身係外國讀書
讀完物理治療，咁有當地牌
因為屋企人所以返黎hk先（2019 9月果時
咁我已經第一時間apply hk個牌
但要每年5月-7月先出到，依家仲等緊
見左幾份工，啲hr都擔心我有牌就閃人
搞到依家唔知點

咁hr都知你唔做得長，你有無試過搵d三個月至半年contact工?

依家就係主力搵緊但冇回音
一陣再講
今日返1245

咁話說佢見工會問乜？見左幾耐？因為佢係zoom in 我

見左次神奇既工

留名

收到第29個interview
就黎突破30

聽日返第一日part time
諗緊點交更好 一個星期返三日定四日好啲

放飯上黎睇
誰人偷偷的放負

政府CLERK 15-16K starting啦
sor 好難咁響private sector比較
不過我想講似乎好多中小私人公司係掛clerk名但做好多officer / assistant mgr既野, 要識d fuctional duties
其實係好唔公平

返左兩日想resign...好低人工

啲公司玩野
我in完隔兩星期見佢又出post請人
隔左半年依然出post請人
啲HR得閑無野做搵人上佢公司扮工

但入之前你都知人工係點㗎啦 返左兩日啲人唔好定成日ot

正式突破30
岩岩收到call 聽日interview

如果見左30份都唔請
都真心幾想死

就die

廢青左半年，諗住邊返邊揾係人工低姐

我諗我都有廿份

一齊加油啦

即係咩位

其實見工最後HR問你:「仲有冇問題關於依份工」

除左 話無之外 仲可以問D咩
今日幫HR set野野佢地請人,聽到佢地問, 可能好耐冇見工
依條問題到依家都唔識點處理

點都諗定一條問題, 我有時係爆肚根據佢講果d野去問

我通常問下部門架構/進修

真係唔知問咩好

HR 班人都話你問左有時仲會記得你

係呀, btw有時我係問佢有關佢介紹份工既detail,
但係要問一直唔"行" 又有意義既問題都幾難諗

依條唔掂
HR班友好鍾意講 請左你就會同你介紹

當年都好怕 阻住佢地時間

未見過唔答
咁佢揀我 我都揀佢嘛
只可以話唔答嘅根本冇興趣請

呢個都係好方法即時判斷佢諗唔諗住請

大家好 , 我加入失業大軍了

咁答仲好
姐係唔會諗你

佢幾時問你呢個問題都係一大指標

你去IN前睇下佢JOB DESCRIPTION
再就某一條去問佢

係
尤其響面試雙方都已經好多交流
咩都講哂
真係諗唔到有咩講
講得再detail 佢地都未必答你
所以冇咪冇, 冇咩所謂既

c打做開邊行
就過年, 當抖下先law

其實我覺得佢搵你in你都有機會既
講真純粹跑數就唔使約到番黎in
d mgr冇咁多得閒時間玩掛

當年in 政府 因為大把人俾佢揀
你問佢地真係唔撚答你

佢地會覺得我大把人俾我揀,你問依d問題哂9佢時間

其實企係求職者角度, 我都唔想問, 只係有傳話面試最好要問一問, show到你比個官睇到你對呢間公司好好奇, 好想入去。
其實我都唔想問, 我都係遵例問下個面試官

我覺得私人公司同政府有少少分別

聽朋友講政府面試 你睇下現場多唔多人in 同埋你自己in時間係唔係lunch前
如果係你問d 簡單d, 幾時有通知/同點通知, 唔好阻住佢地
始終政府好多資料都公開

私人果d, 反而見工者可以主動問多d , 俾佢知唔係你揀我,我都揀你

有份工好想做，
First in完，自覺表現唔錯，
但等左好耐，都係冇回音
兩個星期之後，
佢再打俾我second in；
宜家in完成個星期都冇回音

等待真係好辛苦
失業兩個月，
等錢洗，
但interview機會好少，
都冇工可以apply

通常咁講都代表你不過不失，但要搵優秀過你既人唔難

俾有心自殺既人聽到就好似話你呢d人死唔死都冇所謂CLS

同你一樣
失業一年

咪啦
除非你經濟條件冇事
否則千奇千奇咪辭

照apply囉，到時咪講我對b有興趣d

希望佢唔會當我煩膠

希望係就黎新年，所以遲出offer
失住業過年好辛苦，
特別冇銀

係呀，好想買好多野呀，衫褲鞋，電腦芒，袋
都要揾到工先買

我最近有份interview長達3小時，見hr,line manager, written test，最後對方話仲有candidate要見

我in完仲自我感覺良好，而家見冇回音都係繼續send cv搵到好灰，send咗40幾份CV得2個interview，覺得自己好廢，想死

20fg 已經搵到好頹 jobsdb都唔想開 連朋友refer都唔想sd cv 屋企等錢使又俾壓力

大公司final in
唔知仲會問咩

起左身食左早餐未
D PR等緊你份CV呀

之前問左乜?
問咩呢D我反而覺得要睇下你見條友咩POST
佢係TEAM HEAD定直屬上司定HR MGR

我通常溫左書BACKGROUND就平常心
同埋如果新工同舊工有得承繼WORK EXP
咁我就整理番而家份工有岩用既CASE同SKILL野
係咁以講D比佢地聽等佢有個概念
試過佢地都係問你CASE, 曾經點處理D野 或遇到咩KICK手野

仲請唔請人

等埋今日，聽日打比佢

關於technical既工，應該點都有team head去hi你去問你識唔識d 野？

岩岩新番左份 office工
in完四日後話請我
有少少伏味

咩call都無，下星期就農曆年，唔通要等過年後先有得in

十成十

之前見左team leader
今次見有佢 再加director
上次問左我好多工作經驗既野
好驚衰最尾

上次問左了所以唔知仲有咩好問

係咪痴線嫁

笑撚左當年做Intern 6K都覺得痴線

開名啦

View大把
電話就冇個

唔該晒

食撚懵左呀佢

聽日in返老本行

即係邊行

3個月unpaid 當人弱智

3日都已經弱智

屌試工一日唔比錢都當弱智啦 咁既時勢

6-10k都正常啊 起碼夠錢食飯
而家係要貼埋錢打工

唔知機會大唔大

果個老闆真係冇錢唔好搞生意，
咪撚做壞個生態

忍唔住拍枱屌撚柒個HR

又諗起唔知幾多個post之前有人問10K嘅工做唔做？

搭單問 即in即請 中伏嘅機會有幾大？

咁應該係仲伏過我果份

但佢開嘅offer唔錯 價錢理想

價錢理想唔代表到時做既野係同份粮成正比

我試過，屌那星，狗工黎

巴打可唔可以分享下

Next one

果0.5 日，你會極後悔

呢個係重點呀屌。
話就話而家疫情，d公司咪又係賺緊錢
但係起薪一低就真係用好多時間同機會先追得返個水平

無讀電腦related既有人請架咩

咩工

唔好安慰自己啦 除非好好pay

agger

HKT, PCCW, HKBN, 港燈, 太古集團
老是常出現

Pccw 同hkbn 都唔撚會睇cv

試過有phone/zoom in, 冇下文

祝你成功

其實JobsDB shortlisted 左有咩用

bookmark左先

第一份工咁低人工，你之後叫價都唔會高

係呀，我地就係care 呢樣
13000*(1+20%) *(1+20%) =18720
要轉2次工，2次都加20%比你先追得返一般大學grad既人工，呢2次可能要用4,5年

same第一份印刷11k 2015 價，乜9都要做 再比兩個女上司輪住屌

幾時一般大學grad有18K

4,5年前已經係呢個價位，係近呢幾年d 公司成日吹到開14,15k比你都皇恩浩盪

我近呢份係即IN即請
但SO FAR暫時做落幾好做, 做左幾個月
近期經常WFH

岩岩見左份IT公司好耐未試過有感覺舒適既interview

巴打我地都係同路人
轉番出黎做番正常CLERICAL工好人好姐
夕陽行業就真係算數
有規模果D又話去哂大陸(而家應該去埋東南亞
得番香港做細單勉強生存

搵下先
contract多？
想搵啲幾個月

其實大集團但長期請人
應該好惡做
我又唔信佢KEEP住EXPANSION
定係炒個人工高換個人工低番黎補數?

就算係temp佢地都好似投胎揀老母咁揀

次撚次jobsdb apply完
d廣告垃圾電話就立即到

點解睇完你cv覺得唔啱，唔可以求其出番個email同你講

好貼切

因為唔會send百幾封email

因為佢真係收到好多

我反左幾日就resign 左,15K,畫圖9,主要唔想只畫平面 同埋好憎autocad

我通常上公司website睇下佢地做乜業務,跟手提出自己懶係好奇的問題,

反幾日睇下點,唔岩就好走,無謂浪費大家時間,過左一個禮拜先走,又要頂多一個禮拜,又要受人白眼

都係 因為人工都算係唔錯

直接同老闆講？返左幾日 未整好system 坐左係到幾日

台灣讀乜,我都係台灣讀

之後都覺冇野,但原來本日已經好L攰,果0.5其實係用黎休息夠,

即係星期5晚冇得夜訓, 而星期6又冇得訓到好足, 真係好撚辛苦

又打黎問一問我cv啲野
話交畀上頭

除非屋企好等錢洗,否則,仲有其他因素考慮

同HR講得,老細邊得閒理低層,,,,,,,,
返左幾日 未整好system=問下team leader有乜做,問左就得,唔使催,最好唔好玩手機,

係,HD仲實用,台灣大學一般同社會要求脫節,我yr 3已經報online course 學畫圖(3D,2D)

園景

個腦好實,好想放空一下,做下自己D興趣同埋進修下都冇時間

Nonono
佢畀部門主管睇下
要篩人

唔知幾時開始,我反工鐘意一個人食面包,食完可以訓一訓,先有精神下午繼續, 有冇人同我一樣,好鐘意訓敎

咁樣講講下又幾慘不過我依加份PT都係返六日所以都慣左
真係搵工搵到好絕望

而家大學多左
年年又多新人爭飯食
又要考慮埋公司又唔會咁多新位比到咁多人
後來既人愈來愈閪係正常除非你神科專業人士

香港住都唔夠,唔好講話綠化,,,香港冇園景冇建築,只有工程,所以都係揾畫圖工做,,,,,,
我嗰科啲人冇個係做緊直接有關既工= 我師兄讀完獸醫香港都唔認,所以自求多福

睇完你地講我覺得前途好灰暗
不過其實admin又真係有手有腳都做得

admin 個名聽上去好似好高級咁

我呢啲小薯應該叫自己做文員會比較準確

冇野做 玩左幾日已經

無計,新人

d agent有時真係好on9
打電話黎話有工岩自己 但9 up完都唔係自己做果樣野

有冇公司一到食飯時間就好鐘意熄晒全公司既燈

有牌驚鬼遲半年開工囉

咁又過份得濟,不過如果可以我OK架

我果間係咁 迫人走再準時食完飯拍卡番工

之前做過一間會熄80%

食飯都要拍卡,公司都好唔信D員工

因為要拍卡番入去

你有大把借口講啦

岩呀, 2,3年經驗果d都照send

唔洗養家既話, 搵住份PT夠自己洗就OK啦
其他時間攞去搵工加進修, 反正你呢份都無人會當係工作經驗

差唔多6點有個call叫我去interview google完好似話係伏
但見係近屋企就去撚下佢 當practice oral

起碼文職先當

喂我又係wo, 同一時間

我都係18:10打黎

咁岩既大家, 我地應該係冇apply過果份工的

無咩工岩, 睇黎都係等過完年

我地3個發生咩事

壽司郎Full time好唔好做
見佢話一星期返五日

態度正確

最緊要唔使太早起身

可能係JOSDB有賣資料比COLD CALL公司

其實Jobsdb有個功能係比employer search 合適嘅candidate
呢排啲保險公司知自己臭左朵
所以好多以consultant agency 名義search你嘅profile
跟手就問你地見唔見工

百本？

你講得啱……依份超市pt工對cv冇幫助

點講
試過直接話因為封城

你應該話想休息下先 出黎做野

我由上年9月,
做咗差唔夠半年廢青

咁都得咩

你專業人仕其實真係唔洗驚
咪當玩1年

每次第一日反工都想死,因為平日太夜訓

Admin真係一d都唔高級

來生不做admin

係咪同普通文員差唔多?

係啊，全部有手有腳就識做嘅嘢
不過好多濕碎嘢做，同打雜差唔多

係人都可以點你做野

同埋你做完呢份工對自己career係冇任何幫助除非你諗住做一世admin
女性都可以考慮吓嘅，男人做admin我覺得幾廢吓

所以我每次見到男admin都由心底佩服佢，點忍受到
利申以前做過

政府公務員個d EO都係做admin
袋緊30k+

好驚個gap
係咪我太年輕了睇得太重

其實文員係指所有文職工作BO都叫文員 定admin/ clerk先算

好矛盾

上年2月開始喺呢個post圍爐，咁就一年⋯⋯

做咩industry/function先?d experience幫唔幫到你搵下份?

有冇ching會因為車程遠去reject interview
岩岩收到電話, 但車程加行路要1.5小時+
想推

咁遠請左都唔會做
我會reject

果啲要考試
已經冇左一大班人

佢仲要8點食飯時間打來
應該都係冇收工

咩工?

呢個時勢黎講都幾大機會不過照頂硬上啦屌

政府同私人市場冇比較價值
平行時空嚟

我覺得自己就黎變當年嘅中大碩士

我心入面知自己唔想返，但其他冇回音/等回音 唯有返住先，事關永遠唔會知道下個offer幾時出現

如果你覺得自己唔想做，裸辭左待業中，呢個時候你會選擇返住先，定搵到心儀offer先返

舊年失業都已經見到宋子傑巴打係度
一年後又失業又見到你
近來好嗎

我先係

屌呢個時期真係要以身試伏,除非有人做過間公司

把心一橫讀個master或者短course 過渡下...？

過去一年乜都無做？

其實我都好矛盾呀

返住先=放棄其他interview機會
唔返= 繼續冇經驗
矛盾到仆街

其實唔影響 我試過問同唔問 都影響唔到我有冇offer 問你想問既野就得 除非你咁唔識做走去問幾時可以返工

六天工作9也不屌

所以唔知點揀好
呢間問心其實唔想做

手頭上既interview又完晒

Glassdoor 得1.8 分

你好過中大碩士
當年佢拎綜援

其實你有無目標想做咩工

In完有offer就話 不停in不停無offer真心想死
早兩個禮拜in咗份自己好想做嘅但無消息已經頹到唔想再搵 好攰

7個半月
我in左30份啦

今年Fg 想做概工條件要良好英文普通話
自己又好似唔太好 仲要一開始得12k 13k
係咪應該求其搵份文職做算

利申degree ，半年內番過1份工但一個月走左，太伏！

睇我開既post…

好耐冇入嚟好似成日逗留喺財經台
下星期會見兩份工
之後應該收爐 牛年開市才算祝我好運

好心d Hr上下training啦
咁L智障都有嘅 小心被告

應該9成9仲係好L old school嘅等退休人士
呢類人就算佢請你 你都唔使旨意有進步
實日針夜針你 講埋啲吖囡為你好嘅說話

你點知佢真係等？
都就收爐

實會問多次double confirm
再諗點樣壓你價㗎喎
幫公司慳cost都係佢工作嘅一部分

見完
應該無offer
佢比我望到張評分紙唔係大部分唔係1 2 就3
滿分5分
我諗其實我應該轉行

依家份工返左一個月就知中伏 都係搵過份工好過

Send左啲cv岀去但係都未有reply

其實到呢個階段可能要鬆少少章
當初叫價一定要MARK UP就係咁解有BUFFER位
不過D HR都好醒
佢問哂拎你最近糧單知你現價再黎同你DEAL
所以一開始如果UNDERPAID
之後好難加番上就係咁解

跟本寫乜expected salary都好似冇用
d hr都係拎你對上一份黎開價比你
例如, 就算份工既市價一般係16k, 但如果你上一份既人工係12k, 咁佢就同你講"我地最多開到13k比你"

唔係啦 如果咁嘅人工我裸辭好過

依家~25k我仲可以合埋眼頂多一排

我地見親都係直接操生殺大權果個
搵個line user幫下口都冇

反而我覺得事到如今
壓得過份嘅 我真係廢話都唔想同佢講
500-1000就話大家將就下
2000真係要你公司好好福利吸引我囉
其餘一切另請高明

呢半年來壓價都係一片片3-4K

其實好少直接真係同我壓價
多數問我bottom line幾多
我多數話可減500-1000
佢哋唔會直接再回我價 只係話ok or嫌三嫌四多幾句
唯獨兩次直接岀offer, 20k or 16k
簡直侮辱我呀

好開心呀
啱啱收到個大公司interview
牛年開年後即in
講明帶齊所有文件
講多幾句就話
最重要我哋唔會岀個offer低過你之前嘅人工㗎嘛
我好期待 呢啲先係正常HR講嘅嘢

咁良心既HR竟然
你地個間大公司今年應該都有賺唔少先可以咁呀

唔理真假
但聽得呢句就知佢一定有讀過HR嘅
所以先講得岀有常識嘅對話
而且吸引到你嚟interview同對公司brand image有好印象
大型上市公司d專業HR真係唔同啲

就算真係低過都唔會係過份囉
咁咪會拉低佢公司同tittle嘅pay range
正常佢都要解釋

屌，我今日收到有個hr打嚟西到
語氣態度聽落去勁唔舒服

係咪啲好L老or中年閪女人
我前日聽過留言約interview個女人好好
點知我打返佢同佢傾 佢啲語氣都好閪
上到去就見真章

點解間間公司Hr都好似大撚晒任西
呢幾年新入行果班都要說話訓練

係閪女人嚟，幾歲就唔知
套完我料就收線

算數喇 世界總有呢啲冇禮貌唔識得尊重人嘅人
做好自己就算一切隨緣

壓完價個hr有得分咩

試過有間好急請人
in完就即刻問我幾時返得
成個面試過程係咁重複讀我個expected salary
又唔係壓我價唔知佢做咩係咁重覆問我你係咪寫呢個expected salary呀?
跟住我心諗你又唔係壓係咁重複問我做乜鳩
跟住我就玩嘢問而家係咪可以寫多兩千

而家真係好撚憎套料撚/閪
你打電話比我唔係通知我要in我, 而係套我料, 套完再話有合適你既工再通知你interview

份cv你覺得岩就約我interview, cv唔岩就咪撚打比我
你打比我又要套完我料再話等電話(即係reject), 即燧咩意思呀屌佢老味

無錯九成係覺得你唔適合

反而有得見先覺得焦慮

我明 我真係明 大公司HR真係正常好多 而且見識呢家野係成正比架

可能我啲運氣返緊嚟啦
頹咗差唔多成年啦
又可能最後成肚氣返嚟又呻

咪就係，個job ad寫有牌係preferred，咁你想搵個有牌嘅就咪撚打俾我啦
我個CV寫得好清楚

岩岩in左間glassdoor 4.1
唔知個分反映到幾多

見左30幾份
都無合適offer
咪姐係好似溝左30次女
次次都唔得
比著你灰唔灰

唉屌之後我直接一開波就問佢係咪約interview時間算,
冇就唔好晒大家時間

依家d公司真係pk，趁經濟唔好壓榨人
所以第日返工真係唔洗同公司講心

返緊工嘅 公司又係趁經濟唔好就唔加人工
或者加果小小 但明明仲賺緊錢
所以洗鬼講心咩

同網購一樣只睇負皮就夠

我公司上季賺30幾億都凍薪，真係食人血饅頭

根撚本而家疫情對某d行業係冇撚影響,
d公司係趁機減人工做撚爛個市

今日超市工請一日假去左in份contract
點知係group in,同組個個自介都有3-5年工作經驗

爆咗POST都唔知，好耐冇上黎

個人勁唔鍾意group in,
表現高低一睇就睇出

你揾到工啦？

但可以知道仲有咩人黎

都係既

我就18-19k, 叫價高d之後

咁仆街

group in 先好
可以學野

有條傻仔個個留言都負皮我

成日都會有1-2個負皮, 唔知點解
出黎一齊傾講下心事都得架啦
有咩唔開心

未，返緊炒散頂住先

下星期應該仲有3個interview
總共收到35個interview
見埋就休息算
再無offer轉行算

咁多in
邊行

其實好睇之前做果間係大定細公司同埋咩function，大轉細好易r到靚offer，但細轉大就要有多啲skill
我兩份工加埋做左半年，再轉就開16koffer +一堆靚package
利申：之前兩間都係大公司

岩先收到call(心諗周六6點都未收工),話可以去試工,請問伏唔伏,有冇人試過試工

試得工都伏架啦

都係reject 左佢好D

巴打邊行？而家都係轉大公司？
我之前個間行內出名 聲譽都好 而家都多靚offer
所以之前真係捱經驗

有時間都諗係咪自己答得唔夠圓滑
唉
唔想再見工

有得試工睇黎個個都做唔長
仲要星期六 六點都未收工打嚟
伏上加伏
不過試工有無人工先?
如果照計返一日人工咪試下囉
試完當賺一日炒散唔做都得姐

佢話會send email比我,到而家都未收到,電話上話周一試,,,其實我都未聽到佢間係乜公司名 ,由佢啦,佢有email 再睇下點先,冇就算

I know that feel吖絲打，希望儲夠經驗可以轉得返入大公司

我做Marketing, 做過報紙同地產商嘅in house
以前有接過下啲freelance嚟做

巴打係做住客會所定俱樂部？

點解之前兩間都係大公司都唔留既？Marketing一定喺名氣行先，不過你要諗好想做邊個行業嘅marketing

一份係contract, 另一份同supervisor唔夾
自己本身想做F&B, retail果類mkt，奈何依家個市太差搵唔到呢啲行業，焗住氣搵一份Offer好少少嘅做住先

但係一開波入信譽良好大公司都好難
有得揀我都想入大公司

依家市況咁差 搵唔到工未必係你既問題
巴打唔好將責任攬哂上身先
屋企人如果真係需要你打份工 幫手養家既
就搵住份做住先 pt既話應該易搵？

你係35個INTERVIEW都無OFFER? 定係有但唔啱?

具體係咩説話? 會唔會你多心
呢個時勢俾説話你聽, 你可以同佢地反面, 唔駛忍

如果viewed之後冇shortlisted係咪可以死心？

以我經驗,viewed完最快即日,最遲多數一星期就收call,兩個星期後收call應該係hr第一round見唔啱,再搵人做第二round
其實冇viewed/shortlisted都可以有得in

其實正常都會view 但有shortlist都唔代表一定有得in

真，我好多shortlist但冇得in

搵工搵到好灰心，send完cv咩回音都冇

等左幾耐先
唔夠兩個星期唔好叫春啦

一定過兩星期啦…
頭一批send嘅都有兩個零月

可能又要返返黎
見到自己個post 又開始請人
即係好大機會唔續約

搵咗半年 今日第一日返工好緊張

祝好運

黎緊3日都有interview
In完過年後先再搵

正常,所以唔使理

其實咩工係要group in

除左坐低做夠一個月出第一期糧
所有野都係假

覺唔覺agent問得你既工
有興趣一早自己apply左

今日in左份工，好想做

VBA果份？

岩岩in完
想推左聽日果間臭晒名嘅公司

group in真係唔想。。。。

而家真係好興ZOOM INTERVIEW? 我屋企隔離裝修好嘈吓

巴打好犀利，成日都有interview

In完請先有用
Btw in完今日果份
真心好攰
黎緊果2份都推左
做完research 覺得請都唔會做
過完年先算

會多過面對面見

啲公司用wtsapp搵你係咪都伏伏地

In完
人工少咗一半仲話小小距離而已
仲叫人嚟見工係咪黐脷根
年尾混吉

唔一定，有時miss call d hr都會whatsapp搵我

佢見我未睇wtsapp打左黎

咁都好既, 有人迫吓自己去見
我好多時明明覺得唔啱, 但AGENT 叫都唔好意思推

太保 咩事

你已經好叻, 肯去見
我好怕見工, 要做好多心理準備

邊一行？

唔係 有間出名大公司都係咁搵我in

有無巴絲想搵perm銀行工? 入門cs/call center, 大行，virtual bank 都有，有興趣可以留tg or pm

其實zoom interview有樣好，西走一批人。我覺得hr長遠可以咁做round one，省去兩方的時間。

見得多就無嘢

你講埋人工出到幾多啲人先會更感興趣

hkd 16000~20000最junior既位，可以慢慢考牌，hksi, iiqe , 17/18 AL, 唔錯既medical ,要返shift, 但有allowance額外 around hkd 3000

算係咁喎 如果fg嚟講 呢啲應該收百零二百份cv不是問題 又會係到r人嘅

有referral bonus啊嗎win win

我當左你in house hr

呢排真係每日扔到2份都偷笑

好奇想要咩人
普通大專DEGREE或都收?

見到上年年頭第一份in嘅工
今日又開始請人
公司生意好又開headcount定新人頂唔順走呢

會照send
不過多數冇下文

咁我照send試下

收爐啦 開市再重新岀發

Post主可唔可以開定新post
我要長駐呢到

有冇Pt 我想做PT

Why not?

覺 然後都係冇下文

我就係覺得我自己apply左既要有下文一早有
冇apply既你sell完我都係冇興趣

除非份工係秘密啦, 不過勁少

冇apply嘅工多數都係寫明underpaid or temp
然後agent會問你會唔會想試吓咁囉
我個人經驗

然後就連頂大肚之類既位都冇下文